【泛民訪美】郭榮鏗籲美國繼續關注香港發展：我們在戰鬥最前線

前政務司司長陳方安生完成約20分鐘的演說後，美國傳統基金會亞洲研究中心主任Walter Lohman與三人討論《逃犯條例》修訂、港美科技發展、法治受損及傳媒自我審查等問題。

郭榮鏗強調，香港仍擁有獨立的司法制度，大部份法律界人員都清晰明白法治的重要性，惟香港特區政府作出的行為，例如近日提出修訂《逃犯條例》，會對美國人有直接影響，即使只是途經香港，都有可能被引渡到中國，在沒有審訊前已被囚，「即使中央政府承諾會有公平審訊，惟被引渡後香港亦無計可施」。Lohman補充，近日華府的確提升對香港的關注，形容中國政府開始輕視一國兩制，令華府重新將香港放進監察「雷達」中（Increasingly on Washington’s radar, paying close attention）。

莫乃光則強調港美間的科技交流密切，當中軍民兩用科技的技術轉移牽涉多個範疇，更有不少美國科技公司與香港合作，是香港經濟很重要的一部份。他指出，香港相比中國仍有不少優勢，包括沒有網絡審查、知識產權保障、獨立的司法體制及法治，令外國科技公司可安心在港經營。莫乃光亦提及近日中央政府提出的大灣區規劃，指要發展成第二個矽谷，惟他個人不認為可行，因中國的網絡審查會扼殺科技發展。

Lohman亦關注香港特首的角色，是否沒有真正代表香港人。陳太回應指，作為特首、作為港人與中央政府的主要橋樑，須代表港人向中央反映真實想法，同時保護香港的核心價值，很難取得平衡，惟現時並未看到特首為港人發聲。

Lohman關注香港英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱被拒入境，四人討論香港的新聞自由狀況。郭榮鏗提及現時不少香港媒體已被親中商人持有，如阿里巴巴收購《南華早報》、無線電視的新聞亦不少帶有既定立場等。陳太補充，不少大型廣告商更因與內地有業務來往，不再在某些媒體刊登廣告，令其經營更為艱難。莫乃光更指，據他了解，近來有不少親政府組織正計劃動用數以百萬元計資金，在社交媒體發動政治宣傳，企圖影響選舉。

三人在討論完結前，分別呼籲美國繼續關注香港的發展，郭榮鏗指，現時香港是整個中國可公開悼念六四死難者的地方，且仍有宗教自由，惟近年受到的壓迫越來越大，呼籲美方若擁護民主自由，應繼續關注香港，因香港是在「戰鬥的最前線（the forefront of the battlefield）」。

陳太又提到，中國近年不斷干預香港，有違《中英聯合聲明》，質疑中國是否值得信賴，並呼籲「不要等待下一場雨傘運動」，保持對香港民主發展、法治狀況的關注。

SURE?

你地關鍵缺席 / 棄權喎

戰你老母

戰鬥
戰鬥戰到要人保住自己個荷包為先

真係最前線？定係喺最後方睇電視當開會呀？

喂郭生，某貴黨黨友好似唔係咁諗喎，佢話過香港有險可守，你係咪想落佢面？